[最新中國小康家庭標準] 習近平能如期實現「2020全面小康」的美夢嗎？

管許多人對於全面小康的標準是什麼，至今搞不清，但一般談小康，主要以人均GDP或者人均收入來衡量的。這就涉及貧困問題。理論上，低於人均GDP或者人均收入的肯定屬於貧困人口，但各國對於貧困線的劃分標準也不一，富國的標準比較高，窮國標準就很低，低於人均GDP或者人均收入很多。然而不論貧困線是高還是低，全面小康，意味著國家所有的人口收入都要在這個貧困線之上，否則就稱不上「全面」，從這個角度看，全面建成小康社會的前提是全面消滅貧困，可以把兩者看作同一回事。

實際上，在中共的宣傳字典裡，兩者同等重要，甚至後者更重要。因為這個指標是硬的，而且直接影響前者的實現。因此最近幾年，減少貧困人口每年都成為中國政府攻堅的三大任務之一（另兩項是環境改善和不發生系統性金融風險），2020年也是中共宣佈的脫貧攻堅決戰決勝之年。

雖然中國這幾年經濟增速不斷下行，但根據經濟學者的計算，只要今（2020）年GDP的增速達到5.6％，即可完成全面建成小康社會的任務。所以習近平在三個多月前發表的2020年新年賀詞，談到要堅決打贏脫貧攻堅戰，如期實現現行標準下農村貧困人口全部脫貧、貧困縣全部摘帽時，用詩一般的語言說，「沖鋒號已經吹響」，全國人民「要萬眾一心加油幹」，「把短板補得再扎實一些，把基礎打得再牢靠一些。」在此時的習近平看來，無論全面建成小康社會，還是實現全面脫貧，雖不能手到擒來，但也不是太費力才能做成的。

相對抽象的中共，對習近平個人來說，做好這兩件事的意義更重大。全因他是中共總書記，是全黨的核心和全國人民的「英明領袖」，「大海航行靠舵手，萬物生長靠太陽」，像毛一樣，他大概在心裡也自視「舵手」和「太陽」，帶領中國進入了「新時代」，而新時代這條路怎麼走，奮鬥目標是什麼，全靠他一人引領。

殺哂啲窮人咪全面小康

呢個小學生未識計乘除數

38萬都係貧窮家庭